---
description: "Clean, Reconcile, Convert"
title: "NSSI"
---

<!-- @format -->

import { faUpRightFromSquare } from "@fortawesome/free-solid-svg-icons";

<div className="function-button-row">
  <functionbutton buttonName="Clean"></functionbutton>
  <functionbutton buttonName="Reconcile"></functionbutton>
  <functionbutton buttonName="Convert"></functionbutton>
</div>

NSSI, abréviation de NERVE Secure Scalable Infrastructure et prononcé "Nessie", est une application de gestion des flux de travail de traitement de données utilisés par [NERVE](/docs/tools/nerve) et d'autres outils de conversion LINCS. NSSI comprend un ensemble de services modulaires pour chargement des ressources, traitement du contenu des ressources et enregistrement des résultats, et peut être étendu pour fonctionner avec d'autres services en dehors de l'application NSSI elle-même.

<div className="banner">
  <img src="/img/documentation/nssi-overview-logo-(c-owner).png" alt="" />
</div>

<div className="primary-button-row">
  <primarybutton
    link="https://gitlab.com/calincs/conversion/NSSI"
    buttonName="Vers Gitlab"
    icon={faUpRightFromSquare}></primarybutton>
</div>

## NSSI et LINCS

LINCS utilise NSSI aux côtés de NERVE pour exécuter des workflows de conversion de données afin de générer %%Données liées (LD)|linked-data%% à partir de données structurées et semi-structurées. Les clients soumettent des travaux à NSSI en spécifiant un flux de travail prédéfini et reçoivent un %%Uniform Resource Identifier (URI)|uniform-resource-identifier%% à partir duquel ils peuvent récupérer les résultats une fois le traitement terminé.

NSSI stocke les données jusqu'à ce que les utilisateurs les suppriment. Les données sont stockées dans la base de données NSSI, sur S3 et/ou dans Elucidate, qui est un outil de gestion des annotations Web faisant partie de la pile technologique de NSSI. Les données produites et stockées par NSSI seront soumises à des contrôles d'accès, tels que mis en œuvre par le projet à l'aide de [Keycloak](https://www.keycloak.org/).

NSSI peut être exécuté localement à l'aide de [Docker](https://www.docker.com/).

- Consultez le [wiki NSSI](https://gitlab.com/calincs/conversion/NSSI/-/wikis/Usage/Running-NSSI-Locally-with-Docker-Compose#prerequisites) pour une liste des prérequis.
- Voir le [fichier README](https://gitlab.com/calincs/conversion/NSSI/-/blob/main/README#building-and-running-nssi) pour obtenir des instructions sur la façon de construire et d'exécuter NSSI.

## Conditions préalables

Utilisateurs de NSSI :

- Besoin de venir avec son propre ensemble de données
- Besoin d'avoir un [compte Keycloak](https://www.keycloak.org/)
- Besoin d'être à l'aise pour faire des requêtes à une API REST (dans n'importe quelle langue) et travailler avec des réponses JSON

NSSI prend en charge les entrées et sorties suivantes :

- **Entrée :** TEI/XML, texte brut et JSON
- **Sortie :** JSON, Annotations Web (en JSON-LD)

## Ressources

Pour en savoir plus sur NSSI, consultez les ressources suivantes.

- [NSSI GitLab Wiki](https://gitlab.com/calincs/conversion/NSSI/-/wikis/home)
- [LISEZMOI NSSI](https://gitlab.com/calincs/conversion/NSSI/-/blob/main/README)
- [Contrat OpenAPI (Swagger)](https://gitlab.com/calincs/conversion/NSSI/-/blob/main/Service/src/main/resources/api/openapi.yaml)
